【名家搶先睇】港股急跌的元凶

中國真係咁有型？？？

今日全國人大開幕，恒指大跌近700點，表面上看，許多人會認為恒指大跌是受到全國人大開幕的影響，實際上不是。

今日恒指大跌是因為美國道指期貨在香港股市交易時段大跌，上星期五，道指一度大跌，但是低位有支持，大幅反彈，至收市時只跌71點，經過一個周末，投資者對美國與世界各國打貿易戰的擔憂並沒有下降，反之，加強了。

開始時，特朗普只打算向鋼鐵與鋁材料徵收關稅，周末時又說要向歐洲汽車徵關稅，貿易戰升溫，導至港股交易時段，道指期貨大跌，拖累港股也一度拖累內地股市，幸好，全國人大開幕，總理李克強的工作報告算是正面，內地股市最終收市時止跌微升。

今日我指出，特朗普是一名商人，貿易戰是一場討價還價的遊戲，最終必見好就收，只可惜，現在只是貿易戰的開始，離開見好就收還有一段時間，因此，股市也很可能再繼續波動，貿易戰的主動權是抓在特朗普手上，因此他有恃無恐，可以不斷地漫天開價，恐嚇其他國家，現在，歐盟、加拿大已經忍不住，開口說要報復向美國貨徵關稅，倒是中國政府最冷靜，完全不提報復，相反的，還提出減免關稅，以超低入口貨的價格，推動消費，同時與世界各國建立友誼。

今日，總理工作報告中提到，過去中國以推動第二產業為主，未來是第一、第二、第三產業並行，很明顯的，未來中國經濟增長的主力會是鼓勵消費，包括增加購買入口貨，今日中國的外滙儲備已經很高，不必盲目的增加，減關稅推動消費可以零售服務業快速增長，增加就業，創業機會，入口貨增加也意味着對許多國家來說，中國貿易的重要性提高，中國對世界的影響力也提高，多年前美國就是靠開放自己的市場而控制了全世界的經濟。

曾淵滄

唔好睇太多呢條友

係
衣條友介紹6888
你睇下幾錢

支共講下就叻

成日講開放 單單匯錢走就難過以前

樓主個名可以送比呢條友

我當然不會因為手持的股票急跌而止蝕離場，因為我一開始就打算長線投資，不會理會股價短期的波動，因此，也未有在上市初期股價急升的時候拋掉套利。
如果你手上沒有上述兩隻股份，倒是可以考慮趁洗倉後低價買入，作長期投資，我一向不鼓勵溝貨，因此，不幸你也持有這兩隻股，我也不建議你溝貨，就把這兩隻股從證券行裏領出來，登記自己的名，然後鎖入保險箱。

第一次見到曾淵滄出D有價值既文章